西班牙擬對馬德里實行封鎖防範新型肺炎擴散

西班牙計劃對首都馬德里實行封鎖，防範新型肺炎擴散。

馬德里大區主席伊莎貝爾表示，會落實新的防疫措施，包括關閉城市邊界，禁止非必要進出，民眾只能因為工作、上學、就醫或購物出入城市。市內民眾聚集、食肆同商店營業時間亦受限制，但馬德里市政府同時入稟法院，尋求阻止新一輪防疫措施。

較早前，伊莎貝爾指責首相桑切斯領導的西班牙左翼政府，無理會她防控疫情的努力，基於政治理由對馬德里任意發布包括封城在內的防疫措施。

西班牙過去24小時新增3千多宗新型肺炎，累計77萬宗確診。